日日被樓上噪音滋擾，求應對方法

小弟住居屋，樓上就有一家三口租黎住。

因為樓上搬入之前，前租戶都試過有嘈音，所以做過 land search 知道樓上係補左價同埋搵過前租戶反映過嘈音，最後都無事。但係現租戶搬入之後真係無一刻係靜過。之前租戶最多係凌晨搬下野，但係而家呢家人簡直係極品。

無論咩時候都好，樓上就好似痴左線咁樣成日大叫，係精神有問題果種大叫，同埋不停傻笑，永遠都係同一把聲。有時仲不停好激動咁樣揼地，又不停爆粗，仲要句句都係臭閪前臭閪後。

之後我試過夜晚十一點果陣直接上去樓上搵佢地理論一下，想睇下佢地咩料，點知一開門得一個肥仔，成間屋企無人，啲燈全部開哂同埋勁亂。完全想像唔到竟然係呢個肥仔講啲咁重口味嘅粗口，但事實的確係佢把聲嚟。我同佢講話你嗌得好大聲，日日去到凌晨都未停過，成日好嘈搞到我晚晚無覺好訓。佢又即刻好似好禮貌咁樣話唔好意思，話會留意下。

如是者過左幾日後，佢又嘈番，我再寫多封信叫佢凌晨注意自己聲浪，貼左係佢屋企門口，因為我一個月之前寫嘅一封信仲係佢個信箱入面，佢地可以成個月都唔清啲信。

之後同一日凌晨十二點佢地一家三口直接落黎屌我，叫我唔好貼係佢地屋企，又話細路仔放暑假緊係嘈，要我忍讓下，同埋話我貼封信係佢門口等於恐嚇佢，佢話可以報警告我？。

但係佢連四點幾都係度大叫，唔通佢地成屋企都唔洗訓？同埋之後又發現佢個所謂嘅細路係暑假之後都仲係唔洗番學，晚晚照樣係到鳩叫，連朝早都繼續聽到佢係度大聲屌佢啲屋企人。所以我估個肥仔可能讀緊大專？不過睇落似係毅進仔果啲級數。

我試過打電話比管理處，完全無用。因為佢日日都係間房度鳩叫，管理員話要係門口聽到先得，或者要比管理員入去我間房到坐低聽下先證明到，但係唔通要比看更同我一齊坐係間房係度等咩。

我而家好困擾，大家有無咩好建議。我就快比佢玩死，final year趕fyp好辛苦，都埋番part time都成日比佢搞到無精神。之前landsearch得業主個名，有咩方法可以聯絡到個業主？想同佢講個租客精神有問題。

自推

你去洶寶買返兩個喇叭
搵返舊登啲文
佢一個星期應該就會精神爽利

如果你解決唔度上邊戈家傻閪，
就要諗方法自救，唔夠訓個人好易精神失常

搵耳鼻喉度身訂造個耳塞，
普通戈啲600幾有交易！
隔高分貝好似千蚊起跳。
我係好醒訓既人，用左好多年，好好訓。

震樓神器

一直有用開耳塞（海綿果隻），但係第一次聽定製耳塞。想問效果係咪差好遠？

我都試過街買戈啲，但係會凸出黎，
打側瞓會un住，好唔舒服
訂造既覆蓋全面啲！
普通人聲，樓上樓下裝修，都嘈唔醒我。

無用，尤甚樓上係老嘢，仲會俾人話你哈老人。
如果大聲到隔離左右都聽到，可以集齊所有鄰居再上去理論，
如果得你一戶，佢呢啲痴線人一定同你鬥同變本加厲
華人老嘢嘅衰格係唔會理人感受。
仲好鍾意特登嘈醒成座樓
但隔黎左右都怕事好少出聲。
如果隔離聽唔到，唯有開窗，帶貴啲耳塞
諗到無辦法就要搬。
政府就係一直都唔會理呢啲嘢，投訴咩部門都無用。
最後只會覺得你係痴線。

link